<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hyn.space</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</description>
    <link>http://web.map3.network/cn/</link>
    <atom:link href="http://web.map3.network/cn/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 11:17:43 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2019 11:17:43 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>罗凯</title>
        <description>&lt;p&gt;– 拉夫堡理工大学媒体和商业双硕士&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 留学宝联合创始人及COO，留学宝是中国最大的海外留学平台&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– Vienna集团CBO，Plateno集团高级总监，BlueFocus总监&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 凤凰卫视伦敦台记者&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 领域4年加密货币投资经验，BTS、EOS、IPFS天使投资人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 多个国家的论坛演讲嘉宾&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/team/2019/04/29/team-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/team/2019/04/29/team-4/</guid>
        
        
        <category>Team</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>黄伟坚</title>
        <description>&lt;p&gt;– Mobvista联合创始人及前CTO，亚洲最大的移动广告平台，市值超10亿美元，业务分布全球多个国家地区&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 上海交通大学计算机硕士&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 高并发和分布式云架构的专家，每天处理过百亿广告请求量&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 亚马逊云最佳“技术社区英雄”荣誉&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/team/2019/04/29/team-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/team/2019/04/29/team-3/</guid>
        
        
        <category>Team</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>邹光先</title>
        <description>&lt;p&gt;– 爱拍联合创始及前CTO，爱拍是中国领先的游戏视频分享平台，曾排名Google发布的全球前1000网站第502位，获《快公司》评选“中国最具创新公司50”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 游戏、视频及高并发分布式系统专家&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 曾就职于网易，研发《大唐》及《大话西游3》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 获《快公司》评选“2016中国商业最具创新人物100”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 拥有多个国家专利&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 全球技术领导者大会QCon的出品人和演讲嘉宾；广州TGO鲲鹏会会长，TGO鲲鹏会是中国技术领导者组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 电子科技大学无线电物理硕士&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 《游戏编程精粹 7》合著者&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/team/2019/04/29/team-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/team/2019/04/29/team-2/</guid>
        
        
        <category>Team</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>张得志</title>
        <description>&lt;p&gt;– Mapxus联合创始人，Mapxus是全球最大的去中心化室内地图平台&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 剑桥大学访问学者（数学）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 诺丁汉大学计算机科学博士&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 大型分布式系统和算法设计、地图栈专家&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;– 自2012年期强烈支持去中心化地图&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/team/2019/04/29/team-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/team/2019/04/29/team-1/</guid>
        
        
        <category>Team</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>海伯利安联合创始人罗凯：共识地图是区块链世界的圣杯</title>
        <description>&lt;p&gt;很多科幻小说与电影中，人类如果想获得长生不老的生命形态，就需要脱离以碳为主要元素的载体，完成向硅基生命的转换。所以当人工智能出现的时候，科学家们是兴奋的。因为至少在科技层面上，人类终于有机会由碳基生命向硅基生命演变，人类文明的高度得以上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而无论人类以何种方式留下痕迹，结果都将围绕着地球行走。海伯利安的计划，就是把地球这个圆形，完整地呈现在所有人的面前，这是一件冒险且疯狂的事情。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;不可能三角&quot;&gt;不可能三角&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;地球的广度定义了海伯利安的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI、IOT应用场景中，辨别道路的方法是中心化组织在内部程序中嵌入地图。地球巨大的空间决定了地图是个长尾市场，需要持续不间断的更新以及大范围的开发。如果仅依赖中心化的组织来完成，在更新速度和完整性上无法达到要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“地图行业它有个内生问题，因为空间数据的高度分散，存在一个不可能三角型，即数据覆盖面、数据质量和成本问题。它不可调和，需要去掉整个行业中间层，让信息的传播更快，利润返回到社区来驱动整个数据资源增长来解决。第二是服务的可信任问题。竞价、搜索、未知、隐私的问题，需要区块链作为一种新型的可验证计算架构来解决。”海伯利安联合创始人罗凯认为，这是由于行业内生问题和服务的可信任问题造成的。
&lt;img src=&quot;https://img.jinse.com/1282605_image3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6 id=&quot;海伯利安联合创始人罗凯&quot;&gt;海伯利安联合创始人罗凯&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;根据海伯利安的调查，只要是把谷歌地图用作底层服务的平台，即使用谷歌对外API接口的企业，无论是APP还是网站，用户每点击1000次点击，谷歌就可以赚2美元到7美元。按照最低数2美元1000次，假设全球用户每天点击100亿次，谷歌一天就可以凭着用户点击网站营收2千万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一项恐怖的数据，用户在无偿贡献隐私的同时，还在为企业创造盈利。实际上，即便用户无意识做了这些，在服务体验上依然不够完美。用户通过导航到达位置，再根据旁边不同的空间物体，做比较长的三角定位，来确定位置准确性。在这个过程中，就有可能因为数据覆盖面、质量、成本构成了不能契合的三角，导致用户无法按时到达地点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海伯利安依据前身团队在地图服务事业上的深度积累，在内生和信任两个问题的基本解决思路上来打造海伯利安地图区块链网络。核心Atlas链在设计上可支撑全球规模的去中心化空间信息服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“让每个人都可以成为我们现在地图行业里的高效率个体，让大家都能使用可信任的地图服务。”这是罗凯的希望，更是海伯利安团队的愿景。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;共识地图里的共识&quot;&gt;共识地图里的共识&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;“给我激励，我给你结果”-查理芒格&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴菲特眼里最聪明的人，他告诉世人激励是个超级开关，只要激励用得上，就不要用别的东西。激励是鼓舞所有人往前走最好的办法，建立共识亦是需要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中心化地图走到困境，于是技术宅们开发出了开源地图，为地图引入“共建”理念，但开源地图只能说是相对开放的地图，所有的数据依旧掌握在中心化企业中，成本仍然非常高昂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在罗凯看来，共识地图能够很好的解决这些问题。海伯利安提出数字地权概念，在概念之上，再提出用共识丈量地球。数字地权其实是生态贡献者权益分享的载体，这里产生共识的每个人都是节点、地图生产者、使用者等等，在激励机制下，大家共同参与绘制出最接近地球原型的地图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗凯设想的共识地图世界是这样的：“共识地图的世界里，不需要去相信某一个机构。可能这里有很多车，在开的过程中就可以去扫描地图。比如机器或者网络本身，或者我的手机本身确认了这条道路，那么这条道路就是正确的。并且，在共识地图上面的其他车辆（其他节点）也确认了这条路，多层验证下我不再需要去担心信任的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的共识下，不再需要专门的机器设备扫瞄路线，也不需要有专门的人去绘制地图，能够大量减少成本。在海伯利安地图生态体系中，每个人的手机就是扫描工具。基于分布式算法计算企业成本，海伯利安地图大约是谷歌地图的1%-1‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成本的大幅下降，很大程度上依赖激励制度。海伯利安利用通证激励，给予每位贡献者发放一定的Token，这些Token可以在海伯利安生态体系中的交易市场买卖，例如在Atlas公链上的移动社交和广告、LBS游戏和全品类O2O服务中使用，具有一定的流通意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共识的创建还体现在数据使用的有效性上，因为随着地图的更新速度或更新效率加快，没有大规模去“扫荡“，难以支撑数据的实时更新。罗凯表示，地图本身的数据趋势会促使大众愿意贡献数据。对使用者来说，更好地使用是永恒的主题。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;未来尚未来&quot;&gt;未来尚未来&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;每当一个行业兴起时，从不缺乏狂热的理念。只是落地的寥寥无几，更像是群起的自嗨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗凯对此看得非常开：“我觉得是这样，首先是服务质量，海伯利安已经涵盖各个综合指标，包括数据成本和信任面。虽然时间还比较远，但是地图数据有可能产生大量B端应用，区块链的世界里面大量的DAPP，它们都可以依据我们的区块链系统来开发。我们认为DAPP是一个充分、必要性的东西，这是能看到的可能性，未来一定会有大量DAPP产生。再者我们提供的是底层数据完备性，这样开放性的接口也许会有很多APP直接接上来，甚至我们可以和谷歌地图、高德地图这些地图工具并存，作为底层应用的底层，去服务上层的商业应用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共识地图作为一个全新的领域，商业应用化程度虽然尚未成型，但就目前地图的应用性来说，全球2/3的网站都内嵌地图功能，地图如水和空气，已经潜移默化影响着我们。而在区块链世界中，共识地图可以变成多商业应用的底层，成为关键的一环，如同圣杯般，起着至关重要的作用，因此共识地图具备一定的潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立足于领域本身，当前的玩家也并不多。罗凯觉得这是技术壁垒和打法上亟待攻克造成的原因。不过从产业链的角度来看，未来一两年会有更多生态互补角色出现。例如可信任的硬件，LBS服务、游戏等。产业角色之间的协同，跟互联网的关系不一样，合作的信任流动相对容易。未来踏入共识地图领域的企业，需要对互联网和区块链都有认知，跨越性强意味着某个项目必须由多方合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;互联网地图1.0时代，开启了新商业模式，但人类有限的精力限制了对地球的想象。地图2.0时代，为了更好的编辑地图，开发者们共享地图入口，可成本还是难以下调。作为开源地图的进阶，海伯利安共识地图打开了地图3.0时代，以高质量、高信任、低成本的模式服务用户。尽管距离海伯利安能达到商业化程度还很远，可在未来到来之前，先下沉到行业下方也不失为一个好战略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来尚未来，但创新已来。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/media/2019/02/19/media-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/media/2019/02/19/media-1/</guid>
        
        
        <category>Media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hyperion联合创始人张得志：3个核心模式打造全球地图公链</title>
        <description>&lt;p&gt;北京时间10月18日晚间，美国东部时间10月18日上午，2018火星区块链(纽约)峰会在美国纽约举办，来自华尔街与中国的实力金融机构和区块链行业领袖，围绕区块链“NEXT STEP”进行了高峰对话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;峰会设全球监管形势、STO的未来与实现路径、稳定币风暴、二级市场及交易平台、公链及落地应用、对抗市场周期的投资策略6大圆桌论坛，条分缕析每一个热点背后的机遇和挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会上，Hyperion亮相超级路演环节，Hyperion联合创始人张得志发表主题演讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如下为演讲全文，火星财经(微信：hxcj24h)编辑整理，未经本人确认：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我介绍一下Hyperion项目，旨在为世界建立一个由开放的地图数据、地图技术与可持续、自我约束的社会经济架构共同组成的自治地图体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://hx24.huoxing24.com/image/news/2018/10/29/1540810310665653.png?x-oss-process=style/image_jpg&quot; alt=&quot;&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我先简要介绍一下地图系统发展历史。地图1.0的代表是GoogleMap，是中心化机构用专业扫描设备以及专人来维护数据，速度慢且成本昂贵。地图2.0的代表OSM(Open StreetMap)，类似于地图的维基百科，通过众包方式降低了数据成本，但由于透明性、开放性不够，地图数据质量参差不齐。现在我们有另一种选择，将权力下放，将其推向最大化。3.0共识地图试图设计技术、经济和社会结构，因此我们可以通过非常有效的全球网络和低成本的基础设施获得高质量的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当人们使用地图数据时，分享可获得红利。地图共享有效地删除了行业中的所有中间人。这种分享使它快10倍和便宜10倍。我认为我们不仅要考虑商业模式的创新，还要考虑经济模式的创新。想象一下，当我们用非常低成本的地图数据开发基于位置的服务时，用户通过提供数据帮助改善地图，还可以获得地图奖励。所以它是一个地图同时也是一个地图挖掘过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hyperion有望成为世界上最大的单一开放数据库，它将成为一种新的空间搜索引擎，远远超出我们现在所看到的地图。Hyperion有三层结构，包括地图制作、地图使用和定位平台。通过对地图技术、经济与社会结构三个重要维度的创新有机整合，缔造出“众包技术、众享经济、众治社区”三体一体的海伯利安体系(Hyperion Trinity)，以最终实现可持续、自治的地图经济。在这个体系内，民众有能力构建地图技术、得到经济回报、参与地图社区的治理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hyperion的团队由来自分布式地图、区块链技术、增长黑客、全球营销等领域的资深专家组成。我是前Mapxus联合创始人。Mapxus是全球最大室内地图数据提供商。COO Eric黄伟坚是前汇量科技的联合创始人，亚洲最大的广告流量公司，具有大型分布式计算的实施经验。CTO 邹光先，原网易游戏核心负责人，前爱拍原创联合创始人，中国最大的游戏视频社区，有月活5000万MAU超5000万经验。CMO Kai罗凯，英国双硕士，原凤凰欧洲台主持人。前留学宝联合创始人，全国最大留学B2B在线平台。超十年全球在线营销经验。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/media/2019/02/19/media-2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/media/2019/02/19/media-2/</guid>
        
        
        <category>Media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hyperion创始人Isaac张博士：空间共识使地图成为人的权利</title>
        <description>&lt;p&gt;近期，滴滴又再一次因为安全问题回到大众的视野中。半年内，连续两次出现重大事故，不禁引发大众对滴滴的安全机制产生怀疑。滴滴总裁柳青和创始人程维发布联名信承认过去几年里，滴滴靠着激进的业务策略和资本的力量一路狂奔，在发展过程中“好胜心盖过了初心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，该起事件里，技术本无罪，利用科技力量让人们生活更美好这一点依旧没有错。只是滴滴作为一家独大的公司，股东追求利润回报是难以避免的事。但在发展过程中，天平过多的向利益方倾斜，机制却没有跟上更新，最终酿成惨祸。或者说，这是中心化垄断企业带来的弊端，为了利益可以摒除价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;试想下，如果所有数据不再被大公司掌握，而是变成了共识，大公司失去了绝对话语权，这种事情发生的概率是不是会下降一些？Hyperion创始人Isaac张博士认为，区块链出现的最好结果就是通过技术的进步来有效解决中心化问题。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;共识地图是人的权利&quot;&gt;共识地图是人的权利&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;滴滴事件中，有一个因素：地图。地图是人类行走的标志，我们所经过的每一个地方都会留下痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21世纪生活里，我们去到每一个地方都离不开地图，因为移动就需要地图。但地图是一个超级多中心化的载体，也正是因为如此，地图本身有巨大的长尾。整个地球60%的地理空间是商业化公司无法企及的。例如Google Map，是map1.0的代表。像google 这么庞大的公司也无法长期有效更新数据，导致很多地方数据滞后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再者是透明度问题，影响的是隐私和地图使用的公正性。8月初Tech Crunch的文章曾报道google 私自保存用户的位置历史数据，因此面临几十亿美元的罚款。另外，地图搜索可能含有付费排名，显示的结构不一定是用户最想要找到的，而可能是商家想用户看到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;举个例子，如果google 地图说，a大楼是一个足球场，那么世界上99%的人都不会知道那里是a大楼，而是足球场，对于那些人来说，a大楼基本不存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“共识地图的出现，将有效改善这一局面。在共识地图的构造里，空间共识是人的权利，而不是垄断主体的权利。主观地图中，我说什么就是什么。共识地图是，地图数据产生的过程是可验证的，是由民众共识出来的，使用这个地图可以有足够的信息知道，地图数据是对的，而不是希望它是对的。”Isaac张博士如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;空间共识地图具体能做什么？比如：小孩爬山出事了，48小时没有解救出来。要是有探险者在徒步的过程中利用共识网络绘制了山洞的空间地图，小孩可能12小时就救出来了。这就是空间共识地图的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;地图区块的产生&quot;&gt;地图区块的产生&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;古今中外，人之所以得到进化，是因为人是有创造力而不是仅有执行力的生物。Issac张博士深以为然，其Medium个人站叫isaacnotnewton也是由于他有意成为区块链世界的牛顿，去创造一些东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于对共识地图的认可，他从原来蜂图科技再度出发，孵化出Hyperion（海伯利安）项目。Hyperion空间共识协议全球地图公链，将构建支持100亿人的去中心化地图经济体。该经济体以“数字地权“为核心，围绕“众包技术、众享经济、众治社区”三位一体设计，赋能社区参与Hyperion技术、经济和社区治理过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hyperion的整个系统分为三层，协议层（主链网络）、服务层和生态层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;服务层主要由三个模块组成，分别是用于支持地图生产的工具即 dMapper、用于支持地图服务的工具即 dMap 与用于数据交易的Hyperion交易市场。所有在服务层产生的位置数据都是可交易的，称之为“可交易位置数据”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一条”流水线“操作，数据采集人员经过注册后可以使用 dMapper（去中心化地图生产工具）去捕获原始的物理位置数据，这一数据以交易（地图区块）记录的形式在链上。在得到“可交易物理位置数据”后，提交给 dMapper 后端，处理为地图服务可直接使用的数据，即“可交易地图数据”。地图处理生成后，就可以放到Hyperion交易市场进行交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，数据采集人员拥有其所生产数据的所有权，因此他们有权利决定如何使用这些数据，可以将它们完全免费开放给所有人，可以私有化并售卖，也可以限制为仅在一些特殊的场景使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，也不是所有的地图都有利用价值。地图区块的价值，可以由算法验证地图区块的内容后自动计算得出，或者由社区成员共同评估决定。只有被验证的地图区块的内容才能被合并到地图数据的主分支，未能验证的会被分离到一个新的数据库分支直到通过验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来说，在一段时间内，dMap 会提供同一区域内的不同版本的地图数据给不同的用户，让这些用户评分。在对地图区块的内容测试的期间，收集足够多的用户评分后，系统会根据通证的分布，计算出地图区块的价值，也就是地权激励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生态层则是一系列基于位置服务（LBS）生态，如移动社交和广告、LBS游戏和全品类O2O服务。Hyperion会率先构建地图Dapp、移动广告智能合约和ARgame等示例性LBS生态应用，加速驱动地图生态增长。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;高性能低延迟下的多中心化&quot;&gt;高性能、低延迟下的多中心化&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Hyperion的主链包括两层，第一层基链采用bft +dPOS，这个设计主要符合Hyperion的分层社区治理原则。 第二层是空间链，采用pBFT + SCP （spatial consensus protocol)， 即pBFT 做出块公证人签名，SCP做空间数据状态的确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;空间链中，除了出块共识外，还有两个设计。弹性空间共识，对空间数据进行两次弹性分片，第一次分片对准网络层面和应用层面的局部性，可以弹性根据量来调整。 第二次分片在shard 内，分割出局部处理进行多核并行计算。两次分片都可以通过pull-reduce的方法进行全局数据状态的合并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在Issac张博士看来，每个交易都经过大量的节点验证不是必要的，海伯利安设计目的是在高性能，低延迟的前提下，保持足够的多中心化，实现开放，抗审查和高容错的系统特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高性能是靠弹性空间分片做，低延迟有两个层面，一是网络层面的延迟，这个是建立分布式系统的通用问题，关键在于构建应用层和网络层的局部性。在弹性空间分片的第一次分片中有针对这个点进行优化。网络层的局部性可以简单理解为，找一个就近的shard 来处理需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是最终性延迟时间。BFT系列的方法的交易最终性快，实施好的话1s就能够得到最终性。这对地图链尤其重要，因为很多应用需要用到地图，地图链要和很多应用横跨进行跨链。Hyperion就是在这两项技术的加持下，尽可能的保持多中心化等特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上种种仅是在技术上去应对当前公链难以解决的问题，而从区块链发展的角度来看，技术与经济架构结合去做设计才是区块链被认可的核心之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，Isaac张博士表示：“其实重要的是社会经济结构和技术要有机统一，与应用场景相匹配。例如地图，地图的一个特点就是具有很大的社会可扩展性，参与的人员覆盖全球。那么技术社会经济结构就要吻合。我认为，好的治理结构有几个关键的属性：开放透明和高效决策。开放透明是社群内部进行信息和知识共享的基石，是社区有效决策的必要条件。高效决策主要是要有个正式的治理机制，而不要让争论演变成僵局，最后导致瘫痪和分叉。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，链上自动更新也是很重要的一点，允许整个网络有敏捷性，才有了低成本试错的可能，才有了高效。区块链需要改变的思路，也需要进化的手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Issac张博士觉得，未来能跑出来的底层公链一定要像水跟空气一般存在。没有人感知，却没有人可以脱离，地图也有同样相似的基因。谷歌地图上有超过100万个app存在。高德地图上有超过30万个app存在。大部分移动端的应用都要用到地图这个底层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，在思考Hyperion的时候，就是以基础设施的角度来思考，并且与生态企业进行技术和经济模型上的紧密交互合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，Hyperion所瞄准主要落地方向有以下几个方面：可信全球定位网络。现在的定位设施和定位过程容易造假，位置信息的可信度较低，例如某些平台的基于位置的虚假评论，用虚假位置数据刷优惠券和广告；高清地图，广泛应用于自动驾驶汽车，无人机等。基于5g、激光雷达和卫星技术的发展，日后通讯定位和遥测会融合，带来新的空间信息搜索引擎，以地权形态激励的数据汇聚在Hyperion，形成空间数据库，或空间搜索引擎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，Issac张博士打趣的说道：“在几个基础上，几年后的世界会有很多新的位置应用，超过我们的想象，就像10年前无法想象现在的uber和滴滴一样。那时候我们还是在用黑莓手机发邮件。”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/media/2019/01/30/media-3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/media/2019/01/30/media-3/</guid>
        
        
        <category>Media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>地图颠覆者HYPERION：用共识丈量地球</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;地图是什么&quot;&gt;地图是什么？&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;我们的生活太依赖于地图，以至于我们已经不再重新思考这样基本的问题。这就如同我们不会问自己空气、水是什么一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早人们把地图看作是地球表面缩小在平面上的图形，也即“空间数据的可视化”。而到了现代，地图已经并不局限于表示地表可见的现象，而是包含和更多无形的地理和气候现象，比如气温、气压、降雨等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但真正让我们彻底沉溺其中的是展示了包括交通信息、商业信息、居住信息等庞大的社会信息在内的电子地图。电子地图已经不再是简单的“地理现实世界的表现或抽象”（by Board,Weiss），地图的模拟、信息负载、信息传输、认知功能已经延伸到了消费社会的绝大部分领域，包括数据搜集和承载、社交引导、消费引导、公共事务管理等等。地图自此由主要记录地理数据变为主要记录人类活动数据，由“地理地图”变为了“社会地图”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而故事远远没有结束。以蜂图志（Mapxus）、地图盒子（Mapbox）等为代表的开放地图为地图引入了全新的“共建”理念。但“共建”意味着需要“价值共享”作为支撑。这成为了共享式地图建设的瓶颈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而当区块链技术——“价值互联网”——出现时，颠覆性的改变终于成为了可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共识地图的三大难点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对于中心化的电子地图，共识地图是人人参与的地图，是“活着的地图”（a Living Map）。然而如果需要完成人人参与，首先要回答三个问题：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1一张地图（相对固定）如何处理和容纳时刻变化着的不可以预测的信息（绝对变化）？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2如何在海量的元数据（未加工数据）中快速且正确的调取所需数据（精准数据）？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3如何改进现有的区块链技术才能实现共识地图的梦想？（区块链性能瓶颈）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，我们需要如何作答呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HYPERION的答案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYPERION给出了答案。HYPERION是一个“众包技术、众享经济、众治社区”三体一体的共识地图生态体系（Hyperion Trinity），它通过区块链技术整合了地图技术、经济与社会结构三个重要维度，以最终实现可持续、自治的地图经济。在这个体系内，民众有能力构建地图技术、得到经济回报、参与地图社区的治理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYPERION拥有开创性的底层技术，在分层双链设计、弹性空间分片技术、多核局部瓦片技术、分布式密钥、零知识定位证明、匿名概要文件等多个领域，定义了3.0共识地图时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分层双链设计&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYPERION的核心是ATLAS公链— 一个可扩展和灵活的区块链架构，由一条主链和一条工作链组成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了融合不同的使用场景和使用者，ATLAS公链采用了独特的分层双链设计。ATLAS在主链上使用了bft+dpos作为第一协议层（layer1）的共识算法。在这种混合算法中，将通过诚信节点（被社区选举的可信帐户）保证其可靠性，并通过拜占庭容错协议的变体(a variant of the Byzantine Fault Tolerant protocol)最终达成一致。这使得HYPERION能够集中节点的计算能力处理交易和智能合约，进一步提高速度和效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种混合算法中的pBFT算法支持的最大容错节点数量是（n-1）/3，完成pBFT基本流程需要完成客户端发送请求给主节点、主节点广播请求给其它节点、节点执行pBFT三阶段共识流程、节点返回消息给客户端、客户端接收来自f+1个节点的相同消息后，代表共识已经正确完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一过程中，可以通过设置Stable Checkpoint（稳定检查点，即大部分节点已经共识完成的最大请求序号）来减少内存的占用。其逻辑是，为了避免因为每个节点记录的共识数据不断积累会导致数据冗余，那么，一但某节点被确定为稳定检查点，其之前的记录就可以删掉从而减少内存的占用了。这将极大地降低数据负载，从而提高ATLAS的使用效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS在工作链中将使用pBFT+SCP作为第二协议层（layer2）的共识算法。SCP（空间共识协议）包含基于社会博弈模型构建的自动地图数据验证协议（静态位置数据）和可验证安全定位服务（动态位置数据）。SCP具有一组可验证的安全属性，这些属性根据如何安全地保持活力而做了优化。一旦出现分区或不当行为节点，它将会终止网络过程，直至达成共识。在SCP 同时具备四种属性：去中心控制、低延迟、灵活信任机制和渐进安全。工作链使用pBFT+SCP的混合算法可以在高容错的基础上极大的提高区块链的工作效率，并可以为分散在全球的数据提供机构赋能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极简美学：希尔伯特曲线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为第一代区块链技术的代表，比特币公链具有惊人的“极简美学”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中本聪将哈希函数（Hash function）在比特币公链的不同场景中做了精妙且丰富的运用。哈希函数是一种单向密码体制，它是一个从明文到密文的不可逆的映射。在比特币公链中，工作量证明（POW）利用了哈希函数SHA-256，生成以多个0开始的散列值。而在梅克尔树（Merkle tree）、散列指针（Hash pointer）、数字签名（Digital signature）等的生成和使用上，中本聪也均使用了哈希函数固定长度输出、单向不可逆、碰撞约束的特性。可以说，比特币公链之所以优美，是因为它是对哈希函数这一“简单”理论的“极致”运用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同比特币公链对哈希函数理论的运用一样，ATLAS公链在设计时，也充分利用了希尔伯特曲线（Hilbert Curve）的特性，使之成为了ATLAS所独有的极简美学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希尔伯特曲线是一种一维分形曲线。如同哈希函数在比特币公链中的多维运用一样，在HYPERION的设计中，使用希尔伯特曲线的特性可以同时完成四大使命：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是利用希尔伯特曲线特性完成空间填充，即用唯一的标识来处理地球上的每个位置。二是利用希尔伯特曲线完成系统的负载均衡，即在本地支持高维度树结构，并在低维中均匀地划分数据工作负载。三是利用希尔伯特曲线增加对象的确定性，即启用惰性分配方法，避免系统因为位置节点的合并/拆分操作付出过高代价。四是利用希尔伯特曲线保持局部性存储，使网络和本地应用保持位置和数据的一致，并在本地同时生成处理单元，为系统提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，HYPERION对希尔伯特曲线的运用是对比特币公链精髓最好的传承，同时也是对3.0时代共识地图时代最重要的贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p0.ifengimg.com/a/2018_37/0744853bd3937f6_size149_w440_h285.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图1：利用希尔伯特曲线特性完成空间填充（使命一）示意图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;弹性空间分片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;众所周知的是分片技术旨在解决区块链扩容的问题。其特性是可以进行水平扩容，这意味着，分片技术的运用可以使网络的吞吐量随着挖矿网络的扩展而增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS首创的弹性空间分片不仅仅是一个区块链技术概念，更是一个运用希尔伯特曲线改造地图数据处理系统的全新理念。它分为链上数据分片和链下数据分片两部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，在链上部分，弹性空间分片技术将保留“自下而上”式的无限分片技术的全部优点，即其可以自动分割和合并以适应负载的变化。这意味着即使某些使用HYPERION的服务（如To B的商用服务）将变得非常容易、流畅，新的区块总是能够快速生成，并且不需要长时间排队，有助于降低交易成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，在链下部分，弹性空间分片技术将利用希尔伯特曲线在空间填充中的优势，实现填充操作的精确性和大规模并行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一维曲线希尔伯特曲线可以依据自身空间填充曲线的特性线性的贯穿二维或者更高维度的每个离散单元，且仅仅穿过一次。不但如此，经过希尔伯特曲线的贯穿，会对每个离散单元进行线性排序和编码，从而成为该单元的唯一标识。这也有助于使用确定性特征对对象分配惰性操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，运用希尔伯特分形曲线的分解特性原生支持高维树结构，在低维空间均匀分布载荷，可以增加系统的抗偏度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希尔伯特分形曲线将高维空间中没有良好顺序的数据映射到一维空间的编码方式，会自动形成空间上相邻的对象的邻近存储。这也可以减少IO的时间，提高内存中数据处理效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除利用希尔伯特曲线的独有优势外，空间分片技术还可以通过对数据的截取实现对关键范围的宏共享，然后通过将树结构将数据划分为本地处理单元，再进行大规模、并行化微共享。这对共识地图同时达到的“去中心化”“安全”和“高效低耗”提供了一种实现可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二次空间分片&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在不同环境条件下，地图选择性的加载具有不同细节的图像资源，可以提高图像的呈现效率。这种通过分割加载的图像加载技术广泛用于电子地图之中，被形象的称为“瓦片技术”。而运用区块链技术如何高效的对这些图像切片数据、特别是边缘切片图像数据进行大规模并行处理，是共识地图需要解决的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS利用希尔伯特函数的特性，通过采用一种全新的局部优化、节省存储空间的数据结构——希尔伯特瓦片结构（Hilbert-ordered tiles）——解决了这一难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希尔伯特瓦片是一个独立的批边缘处理单元。它同时兼具高局部性和良好的可压缩性，这为大规模图形处理提供了极大的弹性，从而也更容易在多节点的分布式操作系统上形成简明、有效负载平衡方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在地图图像处理中，希尔伯特瓦片式数据结构无论是用在协处理器还是主处理器都有着明显的优点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当希尔伯特瓦片结构用于协处理器时，它可以为边缘图形的处理工作提供更好的缓存位置。同时，它还能通过预取实现I/O并发，从而提升系统性能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当希尔伯特瓦片结构用于主机处理器时，它可以允许操作者进行连续不断的磁盘访问。原因是这些访问数据则小到可以绕过负载平衡问题。另一方面，利用希尔伯特瓦片结构的特性，系统缓存可以被放置在以顶点为中心的图计算模型中（vertex-centric operations）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运用希尔伯特瓦片结构的这一特点，ATLAS系统具有了极高的数据弹性。当我们在设备本地运行数据抓取（Pull）命令时，ATLAS会同时下达数据压缩命令（Reduce）。处于顶点处的数据将被压缩以节约资源，提高系统整体的运行效率。这一操作对于本地图形和全局图形都是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于此，当我们使用ATLAS时，高数据弹性带来的流畅的体验将很难让我们感受到ATLAS是一个基于分布式系统的共识地图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;分布式密钥&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个庞大的共识地图系统，ATLAS在处理各种地图数据的同时，也必然会跟踪用户位置，保存并调用用户配置和本地数据。然而这些数据可能包含着关于用户隐私的敏感信息。ATLAS将运用分布式密钥、零知识定位证明和匿名概要文件技术来保护这些数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密钥生成是密码系统的重要部分，对整个密码系统的安全性起着至关重要的作用。ATLAS采用的分布式密钥生成协议允许多个参与者共同合作生成一个密码系统的公钥和私钥，使得公钥以公开形式输出，而私钥被参与者按照某一秘密分享方案分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在ATLAS使用的分布式密匙生成协议中，n个受托人将共同生成一个公钥/私钥对，其中私钥可以通过非交互式零知识证明的方法，验证其有效性，并通过“t-out-of-n”方案来完成检索，这大大提高了私钥的安全性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;零知识定位证明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地图的使用用户通常对位置跟踪非常敏感。ATLAS在用户的位置追踪上使用了零知识证明设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;零知识证明(Zero—Knowledge Proof)是指证明者能够在不向验证者提供任何有用的信息的情况下，使验证者相信某个论断是正确的。其优点是，当证明者向验证者证明并使其相信自己知道或拥有某一消息，但证明过程不能向验证者泄漏任何关于被证明消息的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS大部分使用位置追踪的功能上使用了零知识证明。即若ATLAS用户A在使用ATLAS时不得不将自己的位置信息共享，但用户B则可以在无法获知A位置数据的情况下通过ATLAS确定A在其圈定的目标区域内，并向其推送商业广告。这样，ATLAS就在保护A用户隐私的前提下，同时满足了B用户的商业需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;匿名概要文件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS在概要文件的隐私上也采用了新的思路。概要文件是口令限制和资源限制的命名集合，可以看作是Oracle安全策略最重要的部分。利用概要文件可以对数据库用户进行口令管理、资源限制。使用概要文件可以实现限制用户执行消耗资源过度的SQL操作、自动断开空闲会话、在大而复杂的多用户数据库系统中合理分配资源、控制用户口令的使用等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS在第三方访问中保持用户资料匿名，它可以在不支持长期系统跟踪的情况下存储数据，即使用混合广播、可验证随机机制、一次性假名、环形签名等方式在有效保存数据的同时保护用户隐私。所有的信息反馈及与系统的交互将通过可链接环形签名来实现。所有的参与者都可以接收到其反馈，并获知反馈来自一个注册用户，却不知道该用户的确切身份。这也将有效的保护用户的个人隐私在使用ATLAS的过程中不被侵犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一张来自未来的地图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建立在ATLAS公链基础上的HYPERION是对传统的物理地图和语义地图的跨越式升级。它改变了传统中心化地图的数据不完整、不准确，缺乏透明性、私密性与产权制度缺位的弊端。HYPERION对信息流的处理可以被称为“在混沌中寻找确定性”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统的中心化地图当地图信息超过时效时无法做出敏捷处理。而针对现代人类生活中对地图信息的实际需求，信息的及时性显得越来越重要。虽然地图信息的及时性要求并未达到社交类、消费类系统的标准，但信息流更新的顺畅程度显然已经成了制约地图产业深度发展的技术门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://p1.ifengimg.com/a/2018_37/1db801055aebecd_size154_w732_h538.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
图2：传统中心化地图信息的传输偏差&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共识地图HYPERION来说，其开创的“众包技术”模型，无异于开启了“实时信息流地图”的新时代，即用户提供混沌的即时数据，同时又在这个数据洪流中自发寻找确定性。通过这一开创性的革新，HYPERION将解决在地图制作到使用的过程中长久以来存在的信息偏差的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，HYPERION的共享地图经济理念是对免费地图经济模型的一次跨越。免费地图经济事实上是透过提供免费的地图服务，获取用户数据及隐私，来达到获利的目的。也即免费是以对用户隐私进行追踪为代价的。而HYPERION将最终通过对地图技术、经济与社会结构三个重要维度的创新和有机整合改变这一现状。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以“众包技术、众享经济、众治社区”为三体一体的HYPERION体系，其数据由数据社区基于空间共识协议产生，地图技术节点由技术社区全球分布式维护，技术和治理社区由持有以数字地权的代理人共同治理，并最终通过数字地权激励全部贡献者。HYPERION的经济收入最终将由收益由数字地权持有者共享，以智能合同完成自动分配。这套生态系统将最终形成一个以ATLAS为基础，以数字地权为凭证的完整、真实、公平的价值体系，开启地图经济的全新时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYPERION，一张来自未来的地图，正逐渐向我们展露它的全景。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/media/2019/01/10/media-4/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/media/2019/01/10/media-4/</guid>
        
        
        <category>Media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>分层双链设计的HYPERION 如何用共识丈量地球</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;地图是什么&quot;&gt;地图是什么&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我们的生活太依赖于地图，以至于我们已经不再重新思考这样基本的问题。这就如同我们不会问自己空气、水是什么一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早人们把地图看作是地球表面缩小在平面上的图形，也即“空间数据的可视化”。而到了现代，地图已经并不局限于表示地表可见的现象，而是包含和更多无形的地理和气候现象，比如气温、气压、降雨等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但真正让我们彻底沉溺其中的是展示了包括交通信息、商业信息、居住信息等庞大的社会信息在内的电子地图。电子地图已经不再是简单的“地理现实世界的表现或抽象”（by Board,Weiss），地图的模拟、信息负载、信息传输、认知功能已经延伸到了消费社会的绝大部分领域，包括数据搜集和承载、社交引导、消费引导、公共事务管理等等。地图自此由主要记录地理数据变为主要记录人类活动数据，由“地理地图”变为了“社会地图”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而故事远远没有结束。以蜂图志（Mapxus）、地图盒子（Mapbox）等为代表的开放地图为地图引入了全新的“共建”理念。但“共建”意味着需要“价值共享”作为支撑。这成为了共享式地图建设的瓶颈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而当区块链技术——“价值互联网”——出现时，颠覆性的改变终于成为了可能。
&lt;img src=&quot;https://img.jinse.com/1137517_image3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;共识地图的三大难点&quot;&gt;共识地图的三大难点&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;相对于中心化的电子地图，共识地图是人人参与的地图，是“活着的地图”（a Living Map）。然而如果需要完成人人参与，首先要回答三个问题：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1一张地图（相对固定）如何处理和容纳时刻变化着的不可以预测的信息（绝对变化）？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2如何在海量的元数据（未加工数据）中快速且正确的调取所需数据（精准数据）？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3如何改进现有的区块链技术才能实现共识地图的梦想？（区块链性能瓶颈）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，我们需要如何作答呢？&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;hyperion的答案&quot;&gt;HYPERION的答案&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;HYPERION给出了答案。HYPERION是一个“众包技术、众享经济、众治社区”三体一体的共识地图生态体系（Hyperion Trinity），它通过区块链技术整合了地图技术、经济与社会结构三个重要维度，以最终实现可持续、自治的地图经济。在这个体系内，民众有能力构建地图技术、得到经济回报、参与地图社区的治理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYPERION拥有开创性的底层技术，在分层双链设计、弹性空间分片技术、多核局部瓦片技术、分布式密钥、零知识定位证明、匿名概要文件等多个领域，定义了3.0共识地图时代。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;分层双链设计&quot;&gt;分层双链设计&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;HYPERION的核心是ATLAS公链 — 一个可扩展和灵活的区块链架构，由一条主链和一条工作链组成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了融合不同的使用场景和使用者，ATLAS公链采用了独特的分层双链设计。ATLAS在主链上使用了bft+dpos作为第一协议层（layer1）的共识算法。在这种混合算法中，将通过诚信节点（被社区选举的可信帐户）保证其可靠性，并通过拜占庭容错协议的变体(a variant of the Byzantine Fault Tolerant protocol)最终达成一致。这使得HYPERION能够集中节点的计算能力处理交易和智能合约，进一步提高速度和效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种混合算法中的pBFT算法支持的最大容错节点数量是（n-1）/3，完成pBFT基本流程需要完成客户端发送请求给主节点、主节点广播请求给其它节点、节点执行pBFT三阶段共识流程、节点返回消息给客户端、客户端接收来自f+1个节点的相同消息后，代表共识已经正确完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一过程中，可以通过设置Stable Checkpoint（稳定检查点，即大部分节点已经共识完成的最大请求序号）来减少内存的占用。其逻辑是，为了避免因为每个节点记录的共识数据不断积累会导致数据冗余，那么，一但某节点被确定为稳定检查点，其之前的记录就可以删掉从而减少内存的占用了。这将极大地降低数据负载，从而提高ATLAS的使用效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS在工作链中将使用pBFT+SCP作为第二协议层（layer2）的共识算法。SCP（空间共识协议）包含基于社会博弈模型构建的自动地图数据验证协议（静态位置数据）和可验证安全定位服务（动态位置数据）。SCP具有一组可验证的安全属性，这些属性根据如何安全地保持活力而做了优化。一旦出现分区或不当行为节点，它将会终止网络过程，直至达成共识。在SCP 同时具备四种属性：去中心控制、低延迟、灵活信任机制和渐进安全。工作链使用pBFT+SCP的混合算法可以在高容错的基础上极大的提高区块链的工作效率，并可以为分散在全球的数据提供机构赋能。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;极简美学希尔伯特曲线&quot;&gt;极简美学：希尔伯特曲线&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;作为第一代区块链技术的代表，比特币公链具有惊人的“极简美学”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中本聪将哈希函数（Hash function）在比特币公链的不同场景中做了精妙且丰富的运用。哈希函数是一种单向密码体制，它是一个从明文到密文的不可逆的映射。在比特币公链中，工作量证明（POW）利用了哈希函数SHA-256，生成以多个0开始的散列值。而在梅克尔树（Merkle tree）、散列指针（Hash pointer）、数字签名（Digital signature）等的生成和使用上，中本聪也均使用了哈希函数固定长度输出、单向不可逆、碰撞约束的特性。可以说，比特币公链之所以优美，是因为它是对哈希函数这一“简单”理论的“极致”运用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同比特币公链对哈希函数理论的运用一样，ATLAS公链在设计时，也充分利用了希尔伯特曲线（Hilbert Curve）的特性，使之成为了ATLAS所独有的极简美学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希尔伯特曲线是一种一维分形曲线。如同哈希函数在比特币公链中的多维运用一样，在HYPERION的设计中，使用希尔伯特曲线的特性可以同时完成四大使命：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是利用希尔伯特曲线特性完成空间填充，即用唯一的标识来处理地球上的每个位置。二是利用希尔伯特曲线完成系统的负载均衡，即在本地支持高维度树结构，并在低维中均匀地划分数据工作负载。三是利用希尔伯特曲线增加对象的确定性，即启用惰性分配方法，避免系统因为位置节点的合并/拆分操作付出过高代价。四是利用希尔伯特曲线保持局部性存储，使网络和本地应用保持位置和数据的一致，并在本地同时生成处理单元，为系统提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，HYPERION对希尔伯特曲线的运用是对比特币公链精髓最好的传承，同时也是对3.0时代共识地图时代最重要的贡献。
&lt;img src=&quot;https://img.jinse.com/1137520_image3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图1：利用希尔伯特曲线特性完成空间填充（使命一）示意图&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;弹性空间分片&quot;&gt;弹性空间分片&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;众所周知的是分片技术旨在解决区块链扩容的问题。其特性是可以进行水平扩容，这意味着，分片技术的运用可以使网络的吞吐量随着挖矿网络的扩展而增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS首创的弹性空间分片不仅仅是一个区块链技术概念，更是一个运用希尔伯特曲线改造地图数据处理系统的全新理念。它分为链上数据分片和链下数据分片两部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，在链上部分，弹性空间分片技术将保留“自下而上”式的无限分片技术的全部优点，即其可以自动分割和合并以适应负载的变化。这意味着即使某些使用HYPERION的服务（如To B的商用服务）将变得非常容易、流畅，新的区块总是能够快速生成，并且不需要长时间排队，有助于降低交易成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，在链下部分，弹性空间分片技术将利用希尔伯特曲线在空间填充中的优势，实现填充操作的精确性和大规模并行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一维曲线希尔伯特曲线可以依据自身空间填充曲线的特性线性的贯穿二维或者更高维度的每个离散单元，且仅仅穿过一次。不但如此，经过希尔伯特曲线的贯穿，会对每个离散单元进行线性排序和编码，从而成为该单元的唯一标识。这也有助于使用确定性特征对对象分配惰性操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，运用希尔伯特分形曲线的分解特性原生支持高维树结构，在低维空间均匀分布载荷，可以增加系统的抗偏度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希尔伯特分形曲线将高维空间中没有良好顺序的数据映射到一维空间的编码方式，会自动形成空间上相邻的对象的邻近存储。这也可以减少IO的时间，提高内存中数据处理效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除利用希尔伯特曲线的独有优势外，空间分片技术还可以通过对数据的截取实现对关键范围的宏共享，然后通过将树结构将数据划分为本地处理单元，再进行大规模、并行化微共享。这对共识地图同时达到的“去中心化”“安全”和“高效低耗”提供了一种实现可能。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;第二次空间分片&quot;&gt;第二次空间分片&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;在不同环境条件下，地图选择性的加载具有不同细节的图像资源，可以提高图像的呈现效率。这种通过分割加载的图像加载技术广泛用于电子地图之中，被形象的称为“瓦片技术”。而运用区块链技术如何高效的对这些图像切片数据、特别是边缘切片图像数据进行大规模并行处理，是共识地图需要解决的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS利用希尔伯特函数的特性，通过采用一种全新的局部优化、节省存储空间的数据结构——希尔伯特瓦片结构（Hilbert-ordered tiles）——解决了这一难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希尔伯特瓦片是一个独立的批边缘处理单元。它同时兼具高局部性和良好的可压缩性，这为大规模图形处理提供了极大的弹性，从而也更容易在多节点的分布式操作系统上形成简明、有效负载平衡方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在地图图像处理中，希尔伯特瓦片式数据结构无论是用在协处理器还是主处理器都有着明显的优点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当希尔伯特瓦片结构用于协处理器时，它可以为边缘图形的处理工作提供更好的缓存位置。同时，它还能通过预取实现I/O并发，从而提升系统性能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当希尔伯特瓦片结构用于主机处理器时，它可以允许操作者进行连续不断的磁盘访问。原因是这些访问数据则小到可以绕过负载平衡问题。另一方面，利用希尔伯特瓦片结构的特性，系统缓存可以被放置在以顶点为中心的图计算模型中（vertex-centric operations）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运用希尔伯特瓦片结构的这一特点，ATLAS系统具有了极高的数据弹性。当我们在设备本地运行数据抓取（Pull）命令时，ATLAS会同时下达数据压缩命令（Reduce）。处于顶点处的数据将被压缩以节约资源，提高系统整体的运行效率。这一操作对于本地图形和全局图形都是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于此，当我们使用ATLAS时，高数据弹性带来的流畅的体验将很难让我们感受到ATLAS是一个基于分布式系统的共识地图。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;分布式密钥&quot;&gt;分布式密钥&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;作为一个庞大的共识地图系统，ATLAS在处理各种地图数据的同时，也必然会跟踪用户位置，保存并调用用户配置和本地数据。然而这些数据可能包含着关于用户隐私的敏感信息。ATLAS将运用分布式密钥、零知识定位证明和匿名概要文件技术来保护这些数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密钥生成是密码系统的重要部分，对整个密码系统的安全性起着至关重要的作用。ATLAS采用的分布式密钥生成协议允许多个参与者共同合作生成一个密码系统的公钥和私钥，使得公钥以公开形式输出，而私钥被参与者按照某一秘密分享方案分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在ATLAS使用的分布式密匙生成协议中，n个受托人将共同生成一个公钥/私钥对，其中私钥可以通过非交互式零知识证明的方法，验证其有效性，并通过“t-out-of-n”方案来完成检索，这大大提高了私钥的安全性。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;零知识定位证明&quot;&gt;零知识定位证明&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;地图的使用用户通常对位置跟踪非常敏感。ATLAS在用户的位置追踪上使用了零知识证明设计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;零知识证明(Zero—Knowledge Proof)是指证明者能够在不向验证者提供任何有用的信息的情况下，使验证者相信某个论断是正确的。其优点是，当证明者向验证者证明并使其相信自己知道或拥有某一消息，但证明过程不能向验证者泄漏任何关于被证明消息的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS大部分使用位置追踪的功能上使用了零知识证明。即若ATLAS用户A在使用ATLAS时不得不将自己的位置信息共享，但用户B则可以在无法获知A位置数据的情况下通过ATLAS确定A在其圈定的目标区域内，并向其推送商业广告。这样，ATLAS就在保护A用户隐私的前提下，同时满足了B用户的商业需求。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;匿名概要文件&quot;&gt;匿名概要文件&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;ATLAS在概要文件的隐私上也采用了新的思路。概要文件是口令限制和资源限制的命名集合，可以看作是 Oracle安全策略最重要的部分。利用概要文件可以对数据库用户进行口令管理、资源限制。使用概要文件可以实现限制用户执行消耗资源过度的SQL操作、自动断开空闲会话、在大而复杂的多用户数据库系统中合理分配资源、控制用户口令的使用等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATLAS在第三方访问中保持用户资料匿名，它可以在不支持长期系统跟踪的情况下存储数据，即使用混合广播、可验证随机机制、一次性假名、环形签名等方式在有效保存数据的同时保护用户隐私。所有的信息反馈及与系统的交互将通过可链接环形签名来实现。所有的参与者都可以接收到其反馈，并获知反馈来自一个注册用户，却不知道该用户的确切身份。这也将有效的保护用户的个人隐私在使用ATLAS的过程中不被侵犯&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;一张来自未来的地图&quot;&gt;一张来自未来的地图&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;建立在ATLAS公链基础上的HYPERION是对传统的物理地图和语义地图的跨越式升级。它改变了传统中心化地图的数据不完整、不准确，缺乏透明性、私密性与产权制度缺位的弊端。HYPERION对信息流的处理可以被称为“在混沌中寻找确定性”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统的中心化地图当地图信息超过时效时无法做出敏捷处理。而针对现代人类生活中对地图信息的实际需求，信息的及时性显得越来越重要。虽然地图信息的及时性要求并未达到社交类、消费类系统的标准，但信息流更新的顺畅程度显然已经成了制约地图产业深度发展的技术门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://img.jinse.com/1137521_image3.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
图2：传统中心化地图信息的传输偏差&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共识地图HYPERION来说，其开创的“众包技术”模型，无异于开启了“实时信息流地图”的新时代，即用户提供混沌的即时数据，同时又在这个数据洪流中自发寻找确定性。通过这一开创性的革新，HYPERION将解决在地图制作到使用的过程中长久以来存在的信息偏差的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，HYPERION的共享地图经济理念是对免费地图经济模型的一次跨越。免费地图经济事实上是透过提供免费的地图服务，获取用户数据及隐私，来达到获利的目的。也即免费是以对用户隐私进行追踪为代价的。而HYPERION将最终通过对地图技术、经济与社会结构三个重要维度的创新和有机整合改变这一现状。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以“众包技术、众享经济、众治社区”为三体一体的HYPERION体系，其数据由数据社区基于空间共识协议产生，地图技术节点由技术社区全球分布式维护，技术和治理社区由持有以数字地权的代理人共同治理，并最终通过数字地权激励全部贡献者。HYPERION的经济收入最终将由收益由数字地权持有者共享，以智能合同完成自动分配。这套生态系统将最终形成一个以ATLAS为基础，以数字地权为凭证的完整、真实、公平的价值体系，开启地图经济的全新时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYPERION，一张来自未来的地图，正逐渐向我们展露它的全景。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/media/2018/11/09/media-5/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/media/2018/11/09/media-5/</guid>
        
        
        <category>Media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>NOTICE AND DISCLAIMER</title>
        <description>&lt;p&gt;PLEASE READ THE ENTIRETY OF THIS “NOTICE AND DISCLAIMER” SECTION CAREFULLY. NOTHING HEREIN CONSTITUTES LEGAL, FINANCIAL, BUSINESS OR TAX ADVICE AND YOU SHOULD CONSULT YOUR OWN LEGAL, FINANCIAL, TAX OR OTHER PROFESSIONAL ADVISOR(S) BEFORE ENGAGING IN ANY ACTIVITY IN CONNECTION HEREWITH. NEITHER HYPERION FOUNDATION LTD. (THE FOUNDATION), ANY OF THE PROJECT TEAM MEMBERS (THE HYPERION TEAM) WHO HAVE WORKED ON THE HYPERION ECOSYSTEM (AS DEFINED HEREIN) OR PROJECT TO DEVELOP THE HYPERION ECOSYSTEM IN ANY WAY WHATSOEVER, ANY DISTRIBUTOR/VENDOR OF HYN TOKENS (THE DISTRIBUTOR), NOR ANY SERVICE PROVIDER SHALL BE LIABLE FOR ANY KIND OF DIRECT OR INDIRECT DAMAGE OR LOSS WHATSOEVER WHICH YOU MAY SUFFER IN CONNECTION WITH ACCESSING THIS WHITEPAPER, THE WEBSITE AT HTTPS://WWW.HYN.SPACE (THE WEBSITE) OR ANY OTHER WEBSITES OR MATERIALS PUBLISHED BY THE FOUNDATION.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Whitepaper and the Website are intended for general informational purposes only and does not constitute a prospectus, an offer document, an offer of securities, a solicitation for investment, or any offer to sell any product, item or asset (whether digital or otherwise). The information herein may not be exhaustive and does not imply any element of a contractual relationship. There is no assurance as to the accuracy or completeness of such information and no representation, warranty or undertaking is or purported to be provided as to the accuracy or completeness of such information. Where the Whitepaper or the Website includes information that has been obtained from third party sources, the Foundation, the Distributor, and/or the Hyperion team have not independently verified the accuracy or completion of such information. Further, you acknowledge that circumstances may change and that the Whitepaper or the Website may become outdated as a result; and neither the Foundation nor the Distributor is under any obligation to update or correct this document in connection therewith.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nothing in the Whitepaper or the Website constitutes any offer by the Foundation, the Distributor or the Hyperion team to sell any HYN (as defined herein) nor shall it or any part of it nor the fact of its presentation form the basis of, or be relied upon in connection with, any contract or investment decision. Nothing contained in the Whitepaper or the Website is or may be relied upon as a promise, representation or undertaking as to the future&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Draft for open community review and subject to change.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;performance of the Hyperion Ecosystem. The agreement between the Distributor and you, in relation to any sale and purchase of HYN is to be governed by only the separate terms and conditions of such agreement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;By accessing the Whitepaper or the Website (or any part thereof), you represent and warrant to the Foundation, the Distributor, its affiliates, and the Hyperion team as follows:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• (a)  inanydecisiontopurchaseanyHYN,youhavenotreliedonanystatementsetoutinthe Whitepaper or the Website;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• (b)  you will and shall at your own expense ensure compliance with all laws, regulatory requirements and restrictions applicable to you (as the case may be);&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• (c)  you acknowledge, understand and agree that HYN may have no value, there is no guarantee or representation of value or liquidity for HYN, and HYN is not for speculative investment;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• (d)  none of the Foundation, the Distributor, its affiliates, and/or the Hyperion team members shall be responsible for or liable for the value of HYN, the transferability and/or liquidity of HYN and/or the availability of any market for HYN through third parties or otherwise; and&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• (e)  you acknowledge, understand and agree that you are not eligible to purchase any HYN if you are a citizen, national, resident (tax or otherwise), domiciliary and/or green card holder of a geographic area or country (i) where it is likely that the sale of HYN would be construed as the sale of a security (howsoever named), financial service or investment product and/or (ii) where participation in token sales is prohibited by applicable law, decree, regulation, treaty, or administrative act (including without limitation the United States of America, Canada, New Zealand, People’s Republic of China (but not including the special administrative regions of Hong Kong and Macau, and the territory of Taiwan), the Republic of Korea and the Socialist Republic of Vietnam).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Foundation, the Distributor and the Hyperion team do not and do not purport to make, and hereby disclaims, all representations, warranties or undertaking to any entity or person (including without limitation warranties as to the accuracy, completeness, timeliness or&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;reliability of the contents of the Whitepaper or the Website, or any other materials published by the Foundation or the Distributor). To the maximum extent permitted by law, the Foundation, the Distributor, their affiliates and service providers shall not be liable for any indirect, special, incidental, consequential or other losses of any kind, in tort, contract or otherwise (including, without limitation, any liability arising from default or negligence on the part of any of them, or any loss of revenue, income or profits, and loss of use or data) arising from the use of the Whitepaper or the Website, or any other materials published, or its contents (including without limitation any errors or omissions) or otherwise arising in connection with the same. Prospective purchasers of HYN should carefully consider and evaluate all risks and uncertainties (including financial and legal risks and uncertainties) associated with the HYN token sale, the Foundation, the Distributor and the Hyperion team.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All contributions will be applied towards the advancing, promoting the research, design and development of, and advocacy for the incorporation of blockchain technologies to ensure that online maps continue to remain pervasive, accurate and privacy‐preserved, with the goal to finally solve the systemic issues of incomplete, inaccurate and outdated map data, limited transparency, poor privacy and ownership. The Foundation, the Distributor and their various affiliates would develop, manage and operate the Hyperion Ecosystem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The information set out in the Whitepaper and the Website is for community discussion only and is not legally binding. No person is bound to enter into any contract or binding legal commitment in relation to the acquisition of HYN, and no virtual currency or other form of payment is to be accepted on the basis of the Whitepaper or the Website. The agreement for sale and purchase of HYN and/or continued holding of HYN shall be governed by a separate set of Terms and Conditions or Token Purchase Agreement (as the case may be) setting out the terms of such purchase and/or continued holding of HYN (the Terms and Conditions), which shall be separately provided to you or made available on the Website. In the event of any inconsistencies between the Terms and Conditions and the Whitepaper or the Website, the Terms and Conditions shall prevail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No regulatory authority has examined or approved of any of the information set out in the Whitepaper or the Website. No such action has been or will be taken under the laws, regulatory requirements or rules of any jurisdiction. The publication, distribution or&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;dissemination of the Whitepaper or the Website does not imply that the applicable laws, regulatory requirements or rules have been complied with.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The information set out herein is only conceptual, and describes the future development goals for the Hyperion Ecosystem to be developed. The Whitepaper or the Website may be amended or replaced from time to time. There are no obligations to update the Whitepaper or the Website, or to provide recipients with access to any information beyond what is provided herein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All statements contained herein, statements made in press releases or in any place accessible by the public and oral statements that may be made by the Foundation, the Distributor and/or the Hyperion team may constitute forward‐looking statements (including statements regarding intent, belief or current expectations with respect to market conditions, business strategy and plans, financial condition, specific provisions and risk management practices). You are cautioned not to place undue reliance on these forward‐looking statements given that these statements involve known and unknown risks, uncertainties and other factors that may cause the actual future results to be materially different from that described by such forward‐looking statements, and no independent third party has reviewed the reasonableness of any such statements or assumptions. These forward‐looking statements are applicable only as of the date indicted in the Whitepaper, and the Foundation, the Distributor as well as the Hyperion team expressly disclaims any responsibility (whether express or implied) to release any revisions to these forward‐looking statements to reflect events after such date.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The use of any company and/or platform names or trademarks herein (save for those which relate to the Foundation, the Distributor or its affiliates) does not imply any affiliation with, or endorsement by, any third party. References in the Whitepaper or the Website to specific companies and platforms are for illustrative purposes only.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Whitepaper and the Website may be translated into a language other than English and in the event of conflict or ambiguity between the English language version and translated versions of the Whitepaper or the Website, the English language versions shall prevail. You&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;acknowledge that you have read and understood the English language version of the Whitepaper and the Website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No part of the Whitepaper or the Website is to be copied, reproduced, distributed or disseminated in any way without the prior written consent of the Foundation or the Distributor.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://web.map3.network/cn/notice/2018/09/24/notice-7/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://web.map3.network/cn/notice/2018/09/24/notice-7/</guid>
        
        
        <category>Notice</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
